「大公報」持內地學位 回港可報考公務員

【大公報訊】記者黎慧怡、湯嘉平報道：國家教育部日前表示，支持符合條件的香港高校在粵港澳大灣區開展合作辦學，並加大力度招收香港中學文憑試考生。特區政府教育局及公務員事務局昨日回覆《大公報》查詢指，大灣區建設是國家重大發展戰略，為本港青少年提供更多前所未有的學習和發展機會，教育局會積極在學校層面為學生提供支援，促進三地青少年的廣泛交往、全面交流和深度交融。公務員事務局則表示，歡迎持有內地院校學位的香港學生報考公務員職位。

教育局表示，在促進中小學生到內地交流方面，會因應國家的發展策略，及學校課程的持續更新，籌辦不同主題的交流計劃，包括近年因應粵港澳大灣區發展而優化行程及增加學生名額，讓學生親身體會國家不同方面的發展，以及全面了解國家與香港的關係，建立國家觀念。

就家長與學生非常關心的學位認可問題，公務員事務局表明，特區政府歡迎持有內地院校學位的香港學生報考公務員職位。特區政府設有評核非本地學位（包括內地學位）的機制，會按需要徵詢香港學術及職業資歷評審局（評審局）的專業意見。就經評核並獲接納的院校而言，如有持有該等院校數年內頒授的任何學位人士申請政府職位，除非個案涉及一些特殊情況（例如課程以遙距模式修讀或涉及學分轉移／豁免），公務員事務局一般會接納其相關的學歷為與本地學位相若。

局方並表示，特區政府會配合粵港澳大灣區發展，做好吸引和培訓人才的工作。

乜鳩垃圾學位都可以考架啦屌

10年前已經有喺支国大學畢業直入致府做AO嘅例子啦

人地英文好，過到JRE，過到interview，你吹咩

不嬲都得架啦

我都要返大灣區讀大學了

北京大學國際關係學院畢業唔入共產黨做官
翻黎香港做算比面啦

泰博‎楊岳橋都係北大grad

大灣區好似得中山大學見得人

都話參照澳門模式，10年後香港班中層公務員，廣東話都未必識講。

識人讀醫，pass到執業試做緊醫生

政府黨派將有北大派，清華派，復旦派、交大派，對打港大幫、中大幫？
邊個會贏

中共黨員成最大贏家

公墓員好黃

清華係出名黨大

而且係當今聖上母校

不鳩嬲野撚雞到菲律賓大學都得架啦

淘宝大陸證書搞撚掂

近親繁殖了

木 !!!!!

不嬲都得架啦
不過你過唔到嗰JRE咁解
唔明香港人咁愛國點解JRE仲要用英文考
大陸做官都唔洗啦
又係分離主義

政治審查下 真香港人連書都冇得讀

各個看似同政治任務無關既部門
一早已經「收order做野」
接落黎睇下班公務員仲可以點spin

康文署

食環署

天水圍黃店稱遭食環署針對 被逼取消堂食
街坊「感謝日」排隊買外賣示支持

房署

國安法後首個雙十節
房署指示員工見「台灣旗」即拆 如物主不聽勸告有需要可報警

路政署

藍屍學生慘變condom
一心讀完三大考公務員做藍屍撐政府
點知港共原來請咗中國大學grad嗰啲先

為黨服務

咁Pass到你吹佢唔漲

15%合格率

又係連登班軍師叫人有骨氣唔好撈嘅
班偽黃公狗走咗
D空缺自然新移民fill架啦

大陸讀醫要幾耐

一樣5年

都預左公務員會慢慢變晒大陸人

支那小紅書大把文教人黎香港做公務員 仲話月入幾皮野 大把人問無香港身分證做唔做得

你讀topup都做得嫁

我葡想返大陸淘返個學位返黎考政苦

咁發展落去, 未來見工要出出世紙證明非香港出生先有野做

一向都可以唔係咩新聞者

我揸台灣學位舊年頭報海關都有得in，明明會考英文唔合格

連登仔：周街大學生
大學生唔值錢

你真係弱智㗎喎

嘩正一拆關大把人頂上

都係睇有冇人事關係

基本返藍店紅店工都係做緊咁上下嘢

雙非表示：

其實最後都係睇人際關係
支共安排

講緊公務員
做咩又spin去紅資藍資？

講緊A, 一定要講B?

我唔可以講㗎？
我嘅言論自由呢

小學雞真係小學雞

屌笑左

咁你咪另外開post講紅資藍資員工囉
呢個post講緊係公務員

乜乜乜我都有言論自由？
正一小學雞鬧交口吻
公務員質素就係呢啲

點解我唔可以回覆講
個世界圍住你轉
唔好咁自我中心啦
戇鳩仔

大佬Top-up都叫有資歷架構認可 柒柒地都叫外國大學 呃下人浸過咸水 整間廣東乜乜大學，學院 wiki隨時search唔撚到

教育局會乜柒都加入去嫁啦

相信遲啲唔使學位都可報考啦

話曬都係北京大學

AO咁高人工有能力係人都狗衝啦

成隻芝娃娃咁
毫無內容地亂吠
公務狗就係你呢味人

你話你自己？
你個內容係咩？
芝娃娃
定屈我係公務員呀

垃圾政府 從來唔為香港人著想

做香港警察得唔得?

講到口臭，連登仔肯拎BNO移民未

雙非問題根本人為製造啦，時間啱啱好

高人工?

好黃既公墓完 準備失業了

對於連登仔應該係入門級fg 50k

以後咩大學都可以做香港啲工
僱主敢唔請，違反國安法

考公務員不嬲可以非香港人架
只你好少

咁北上讀平好多，仲根正苗紅

要有香港永久性居民身份證

起碼唔係濕鳩九流大學

無所謂啦

點解唔做eo
明明承認左大學學位

然後開始推出一d 豁免

EO要考JRE，英文起碼要夠好先得

公務員聘用條款好多種，
你平時見果d多數係NAT或NPT條約
你未見過特別果d

做aco囉， 識小學雞英文都得

考workman 都可以讀大陸degree 畢業
無問題架

港府承認佢地啲學位就真係吹唔漲

aco都大把大學生爭，以後可能要master

哈爾濱佛教大學，哈佛生

葛屁煩可以升格做香港大學校長了

哈爾濱佛學院真係有添啦，真係見工可以講自己哈佛

成班支那年落黎做狗
到時大把枱底數

駛鬼讀 比錢就得

直接淘個學位返黎仲快

人地北大。
都算合理

你仲講連登仔逢支必打 係佢地眼中JRE都可以直接過雖然JRE好簡單

最低要求
你可以選擇份工，公司都有權選擇你

除非唔考英文，否則冇影響

是撚但啦
都係垃圾做